# Лабораторная работа 2

Ссылка на репозиторий в hub.gitlab.com: [DOCKER REPOSITORY](https://hub.docker.com/r/capcha/docker-lab-2)  
Сервер доступен по порту `8081`

### **Тема** 
Технология мульти-контейнеризации

### **Задача** 
Создать контейнер, реализующий одну из функций сервиса умного дома:

#### **Вариант 6**
UserAdmin:	Пользовательский интерфейс для управления базой данных, позволяет управлять пользователями, ботами						

### **Программное средство**

Программа написана на языке Java 13, с использованием Spring, Thymeleaf, H2

### **Описание программы**

Сервис является простой консолью управления БД ботов и пользователей. В данной лабораторной работе пользовательский интерфейс взаимодействует с тестовой базой данных, которая поднимается вместе с сервисом. 

В дальнейшем, для использования мульти-контейнеризации, нужно будет согласовать API, поменять адрес БД на адрес сервиса, а также драйвер диалекта ORM.

### **Сборка проекта**

Сборка образа осуществляется с помощью docker файла:

```FROM maven:3-jdk-8-alpine
WORKDIR /usr/src/app

COPY . /usr/src/app
RUN mvn package

ENV PORT 8081
EXPOSE $PORT
CMD [ "sh", "-c", "mvn -Dserver.port=${PORT} spring-boot:run" ]`
```

Собрать проект мы можем командой, находясь в папке с докер-файлом: 

`docker build -t index.docker.io/capcha/docker-lab-2 . ` 


Отправить проект на hub.docker (предварительно залогинившись в аккаунт): 

`docker push index.docker.io/capcha/docker-lab-2`


### **Запуск образа на локальной машине**

Для того, чтобы скачать последнюю версию образа:

`docker pull capcha/docker-lab-2`

Для того, чтобы запустить конейнер с образом:

`docker run --name docker_lab -dp 8081:8081 capcha/docker-lab-2`

С данной конфигурацией запустится приложение с тестовой базой данной, хранящаяся в образе проекта  

### Работа с приложением  

После запуска контейнера, мы можем обратиться к приложению по url:

`http://localhost:8081`  

Сайт выглядит данным образом:

![Сайт](page.PNG)

### Завершение работы контейнера

Для того, чтобы завершить работу контейнера:

`docker stop docker_lab`  

Чтобы удалить контейнер:

`docker rm docker_lab`

